<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Posts on Blog học lập trình cùng Babu</title>
    <link>https://example.org/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Blog học lập trình cùng Babu</description>
    <generator>Hugo -- 0.150.1</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 19 Oct 2025 15:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://example.org/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Một ngày đi học ở HUTECH sẽ như thế nào?</title>
      <link>https://example.org/posts/mot-ngay-di-hoc-o-hutech/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 15:00:00 +0700</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/mot-ngay-di-hoc-o-hutech/</guid>
      <description>Chia sẻ về một ngày học tập bình thường của sinh viên IT tại HUTECH, từ sáng sớm đến tối muộn.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ba kỹ năng nền tảng IT: Git, Linux, SQL</title>
      <link>https://example.org/posts/ky-nang-nen-tang-it-git-linux-sql/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/ky-nang-nen-tang-it-git-linux-sql/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nhiều bạn mới học lập trình tập trung vào framework, nhưng khi bước vào dự án thật, ba kỹ năng nền tảng quyết định nhịp làm việc hàng ngày lại là Git, Linux và SQL. Chúng không hào nhoáng, nhưng tạo ra sự khác biệt giữa một người chỉ biết code và một người có thể tham gia vào quy trình phát triển phần mềm một cách trơn tru.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Với Git, hãy vượt qua mức &amp;ldquo;commit và push&amp;rdquo;. Bạn cần hiểu nhánh (&lt;code&gt;branch&lt;/code&gt;), trộn nhánh (&lt;code&gt;merge&lt;/code&gt;), &lt;code&gt;rebase&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;stash&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;cherry-pick&lt;/code&gt;, và quy ước đặt message rõ ràng. Biết tạo Pull Request, review thay đổi, và giải quyết xung đột là yêu cầu bắt buộc. Khi commit của bạn nhỏ, có ý nghĩa, người khác đọc vào là hiểu, bạn đã giúp nhóm tiết kiệm rất nhiều thời gian.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lộ trình học lập trình Web cho sinh viên IT</title>
      <link>https://example.org/posts/lo-trinh-hoc-lap-trinh-web-cho-sinh-vien-it/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/lo-trinh-hoc-lap-trinh-web-cho-sinh-vien-it/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nếu bạn là sinh viên IT bắt đầu với lập trình web, mục tiêu lớn nhất không phải là học thật nhiều framework, mà là xây nền tảng vững và biết cách biến kiến thức thành sản phẩm chạy được. Một lộ trình thực tế có thể chia thành bốn chặng: nền tảng, front‑end, back‑end, và triển khai. Mỗi chặng đều có mục tiêu cụ thể, tiêu chí hoàn thành, cùng một dự án nho nhỏ để kiểm tra năng lực của chính bạn.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mini project: Ứng dụng ghi chú dùng Fetch API</title>
      <link>https://example.org/posts/mini-project-fetch-api-ghi-nho-ghi-chu/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/mini-project-fetch-api-ghi-nho-ghi-chu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Học API là phải đụng dự án nhỏ. Bài viết này hướng dẫn bạn xây một ứng dụng ghi chú siêu gọn: front‑end thuần HTML/CSS/JS gọi tới một API CRUD đơn giản. Mục tiêu là thực hành Fetch API, quản lý trạng thái ở client, xử lý lỗi và tối ưu trải nghiệm người dùng. Bạn có thể tự viết back‑end bằng Node.js/Express hoặc dùng một mock service như JSON Server để tập trung vào luồng dữ liệu.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ôn tập Thuật toán và Cấu trúc dữ liệu cho sinh viên</title>
      <link>https://example.org/posts/on-tap-thuat-toan-cau-truc-du-lieu/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/on-tap-thuat-toan-cau-truc-du-lieu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Thuật toán và cấu trúc dữ liệu không chỉ để đi phỏng vấn. Chúng dạy chúng ta cách suy nghĩ có cấu trúc, chọn giải pháp phù hợp và ước lượng chi phí. Nếu bạn đã từng viết một đoạn code chạy đúng nhưng chậm khủng khiếp, bạn sẽ hiểu vì sao Big‑O lại quan trọng. Kế hoạch ôn tập hiệu quả nên bắt đầu từ các cấu trúc dữ liệu cốt lõi, rồi chuyển sang các mẫu thuật toán thường gặp, sau đó luyện đề với những ràng buộc thực tế.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tự học Machine Learning cơ bản: từ số liệu đến mô hình</title>
      <link>https://example.org/posts/tu-hoc-machine-learning-co-ban/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/tu-hoc-machine-learning-co-ban/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Machine Learning nghe có vẻ đồ sộ, nhưng bước chân đầu tiên lại rất cụ thể: chuẩn hóa dữ liệu, chọn mô hình phù hợp và đo lường đúng cách. Nếu bạn là sinh viên IT, hãy bắt đầu với Python, NumPy, Pandas và scikit‑learn. Mục tiêu là hiểu pipeline điển hình: đọc dữ liệu, xử lý thiếu/ngoại lệ, tách tập train/test, huấn luyện, đánh giá và lưu mô hình để dùng lại.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Các game mình chơi (LoL, Valorant, ...)</title>
      <link>https://example.org/posts/cac-game-minh-choi/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/cac-game-minh-choi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sau giờ học, mình thường chơi một vài tựa game để giải trí:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;League of Legends (LoL): Thích vai trò Mid/ADC, tập trung vào kiểm soát lính và giao tranh nhỏ.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Valorant: Mình thích các Agent cơ động, tập aim và phối hợp team.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Thỉnh thoảng mình cũng chơi game indie để thư giãn và tìm cảm hứng thiết kế.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Chơi game giúp mình cân bằng, luyện phản xạ và cả kỹ năng phối hợp trong nhóm.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Giới thiệu bản thân</title>
      <link>https://example.org/posts/gioi-thieu-ban-than/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/gioi-thieu-ban-than/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Xin chào! Mình là Trần Nguyễn Gia Bảo, 21 tuổi, hiện đang học Công nghệ thông tin tại HUTECH. Mình yêu thích công nghệ, thích tìm hiểu cách các hệ thống hoạt động và xây dựng những sản phẩm hữu ích.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ngoài việc học, mình thích đọc sách công nghệ, luyện thuật toán và tham gia các dự án nhỏ để rèn luyện kỹ năng thực tế. Mình tạo blog này để lưu lại hành trình học tập, chia sẻ kiến thức, và kết nối với mọi người có cùng đam mê.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hello World</title>
      <link>https://example.org/posts/hello-world/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/hello-world/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Xin chào! Đây là bài viết đầu tiên trên blog Hugo của tôi 😎&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Học Java và JavaScript như thế nào</title>
      <link>https://example.org/posts/hoc-java-va-javascript-nhu-the-nao/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/hoc-java-va-javascript-nhu-the-nao/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Trong hành trình học lập trình, mình tập trung vào hai ngôn ngữ: Java và JavaScript.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Java: Mình học nền tảng OOP, cấu trúc dữ liệu và giải thuật, sau đó làm các bài tập nhỏ với Java SE, rồi tìm hiểu Spring Boot để xây API. Công cụ mình dùng gồm IntelliJ IDEA, Maven/Gradle, và Postman để test API.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;JavaScript: Bắt đầu từ JS cơ bản (ES6+), DOM, Async/Await, rồi chuyển sang học Node.js cho backend và một chút về frontend (HTML/CSS) để nắm cách ứng dụng chạy từ đầu đến cuối.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Cách học của mình là: đặt mục tiêu nhỏ, code mỗi ngày, đọc docs chính chủ, và làm mini project (ví dụ: Todo App, REST API đơn giản). Kiến thức củng cố tốt nhất khi biến thành sản phẩm chạy được.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Trải nghiệm học ở HUTECH</title>
      <link>https://example.org/posts/trai-nghiem-hoc-o-hutech/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/trai-nghiem-hoc-o-hutech/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Học ở HUTECH cho mình nhiều trải nghiệm thú vị: môi trường năng động, thầy cô nhiệt tình và nhiều hoạt động câu lạc bộ. Mình có cơ hội tiếp cận các môn nền tảng CNTT, làm việc nhóm và thuyết trình nhiều nên cải thiện được kỹ năng mềm.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Điểm mình thích là có nhiều môn thực hành, được làm bài tập dự án để hiểu cách áp dụng kiến thức. Bên cạnh đó, mình cũng phải tự học nhiều vì ngành công nghệ thay đổi nhanh.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
